差堪告慰

差堪告慰

七月十二日，香港長官鄭月娥上立法會，談到其政府與立法會的關係：「我們尊重立法會制衡行政機關的功能，同時促進雙方合作，務求議而得決，決而得行。」對她來說，「制衡」無疑等於「合作」。而立法會由在朝派把持，與主政者之合作，已跟人大、政協無二。

比如說，香港鐵路工程偷工減料事層見迭出，民主派議員三度提議引特權法調查，在朝派就應政府呼籲，三度否決。還有一地兩檢議案：鄭月娥政府一再申言要在今年七月之前通過，立法會主席梁君彥就不管三七二十一，禁止民主派議員詰難，甚至禁止他們出席投票，與在朝派其他議員合力，草草通過議案。他們「制衡」的是主政者還是民主派？

其實過去多年，立法會已奉行主政者闕失不查不議政策，只是最近五年尤甚。二零一三年十月，他們否決調查發展局長陳茂波「發展新界東北」囤地營私案；二零一四年十一月，否決調查行政長官梁振英秘密收取澳洲財團五千萬元案；二零一五年十月，否決調查公共屋邨食水含鉛過量案；二零一六年四月，否決調查梁振英女兒行李違機場成例過關案。

去年十二月，更大幅竄改立法會議事規則，剝奪民主派不合作的權利，化立法會為完美的橡皮圖章。難怪鄭月娥大表欣慰，說本年度立法會通過的議案，較上一年多了一倍。立法會在朝派諸公當然也十分欣慰，畢竟天下那裏還有報酬這樣優厚的蓋圖章工作。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
孤獨死 (高慧然)

下一則
下一則
厲害了．假的國 (尊子)